勒令結業｜黃馮律師行被停業 苦主：最壞情況要供一層唔存在嘅樓

勒令結業｜黃馮律師行被停業 苦主：最壞情況要供一層唔存在嘅樓

文字偽術師?
樓呢就仲存在 只不過唔係屬於你
夾硬要講到煽情d
可以話係供緊個仲存在既mortgage既

呢個係最好情況
現實係銀行拎唔到抵押品會直接向你追數，邊有得你慢慢供
呢單野真係好痴線

成交日，銀行錢已drawdown到律師行，理論上已借出

按揭筆錢入左律師樓但係凍結左，未能過去賣方，完成唔到單交易

又指香港從來是法治社會
笑撚到口都大埋

唔同架，drawdown day通常會早一兩日驚有突發事發生，筆錢會hold係律師樓再由佢係成交日交比對家律師

成件事係制度逼你經律師成交，但有事就市民自己食返

呃住佢先啦攞明
額外無抵押借多四球，點會批比你啊大佬

供款入息比會爆

入息夠可能得嘅

佢太天真，銀行點會理佢
層樓價710萬，借多400萬姐係一共800萬已經資不抵債，仲要唔岩規矩

律師又贏

一個文員仔玩死間律師樓+大量業主

睇文有寫

wong fung好撚多人用wo?

銀行而家好睇social responsibility 班膠層其實真係分分鐘傾緊

政治任務點同

用bridge loan 形式 直接pledge間樓比銀行捱兩年貴息
等律師樓搞掂批錢放數出黎先轉正常按揭

不過真係要金管局同按揭保險肯先得

國安法，拉得

來龍去眽?!

咁大單新聞好似冇咩人知

即係點？咁律師會接管左唔可以搞埋啲程序咩？啲錢咪又係放喺度，追討啲咩？

定啲錢唔見左？

對家賣樓會唔會等你

嚟緊就嚟要俾埋大訂準備成交，其實係咪開本票俾對方律師樓比較穏陣？

點解要出黎搞事

係，本票唔會經人地戶口，但抬頭要岩，張票律師樓直接拎去對家律師樓

留意開本票最好親身去交，
唔見咗係唔可以即時補返

係，其中1間好常見既2手樓買賣律師行黎

二手樓市佔排第二 玩撚死人真係

Thx!! 第一次買樓好緊張，希望順利🙏

我無正式數過，但10單分分鐘有1單半單係佢，黃許，黃馮，譚日明，黃潘呢幾間係好常見。

賣家肯等兩星期已經好好
俾我就殺訂賣俾下一個
而家樓市咁唔穩定 下個月賣就少一截
再遲啲唔知有冇人肯買

其實單野係點發生？ 買樓全部錢要經律師？
如果係咁如果個啲律師拎錢走佬咁買樓啲人果點算
未買過樓乜都唔識

個telegram 谷其實怪怪地

睇班人講實際搞咁多受害人既係律師公會
間律師行一正運作如常

叫律師公會受害者就差唔多

即係文員偷咗錢 定只係貪方便代客簽名咋

上唻搵巴打們眾籌就行啦
我們連登囝就錢多

果陣我律師樓要求我開本票我仲覺得要自己去銀行好麻煩依單野之後先知原來咁先穩陣

支票寫對家律師樓又得唔得？

彈票有權當你撻訂
銀行冇責任賠比你

正常既
話哂無幾球，邊個都驚

不過佢地連谷名都對唔準party，無人理都好正常

律師公會先係主角名黎，好心班苦主要make noise開post加番主角名

正常對家穩陣唔會接受支票，因為會彈，但如果係律師樓開既支票就會覺得穩陣，但今次凍左，所有律師行開既支票都彈，23成交既都過唔到數

I see

assignment 通常有必買必賣條款
除左殺大訂，跌市賣平左仲可以要原買家賠差價

唔知隔好耐先賣得出，利息損失又係咪可以要原買家賠，或者賣唔出又點計

了解 唔該哂

就算1可以用本票避到
3點都避唔到 勁唔穩陣

我都係開本票好似要50蚊定200幾

公屋窮撚又贏
冇錢就唔洗比人呃

但律師冇咩client account segregation 呢啲咩？
做銀行 client money 係唔會入銀行自己account,一定要開一個account 特登放client money,有乜事兩筆錢應該分開處理。
如果冇學我話，個律師拎哂啲錢走佬都得啦

咁賣家會好麻煩 分分鐘變埋苦主

有分，而家就係凍埋客account啲錢

咁撚on9去凍客account 啲錢

所以急交收嗰啲人企晒喺到
都唔知做錯啲乜，局住噠訂賠雙倍訂

律師樓drawdown左又完成唔到交易應該即刻call loan

要撲水full pay完成左交易先有得慢慢還番銀行個條數有錢full pay就唔駛按揭啦

律師會logic係：「仆街，偷錢咁大鑊，凍q哂佢先，查到水落石出之後再慢慢派番錢出黎。」

其實應該搵咩行最穩陣？大少少既律師樓應該唔會貴好多姐

係呀
有個case係銀行過左9球比黃馮，9球野凍左
賣家收唔到9球話要殺訂賠雙倍，銀行話拎唔到契做抵押要call返9球條loan

個買家仲要比兩邊AA佣，仲可能比人追差價

但係client account 啲錢點偷，正常要有client authorisation 先用得，條友假簽名再假call back?

真係好on9，都過左咁耐，律師樓又填左條數，而家冇shortfall
封鋪都比d客拎錢搞掂左個deal 先，有乜理由擺埋d客上枱

有咩係法庭會判，凍左先講

律師公會主席嗰間樓師樓一定唔會俾人凍
最隱陣

從事人臉識別生意的科技人譚先生亦是今次事件的受害者。他續指，因為社運及疫情影響，其生意大幅倒退，

抵死

開心事

呢班仆街根本唔會理市民死活，反正條rules佢哋定，點都要經佢哋做

信大狀
唔撚驚

OMDB

Client money segregation 原意就係防止呢啲on9野發生
講個笑話，香港法律

入面睇到post仲話搵何君堯

又打算搵藍既人搞，都幾肯定有何君堯係度，連登仔都會係咪都屌爆班苦主

結果同陳同佳一樣，搵藍唔掂搵黃，兩邊都唔理佢

Client account 咪又係普通戶口，只係講簽票人限咗partners或cpa.

有d野係比你想像中兒戲

越來越似大陸
呢d事件以前大陸成日都有
昨日大陸；今日香港

從事人臉識別生意的科技人譚先生亦是今次事件的受害者。

抵死

我做過下銀行，理上係開account 個陣個客要比個簽名，之後每次都要對簽名先用得筆錢，所以我先問個律師係咪冒簽

錯左D野：
有好多條款個份係正式買賣合約（S&P)
Sale and Purchase Agreement

Assignment 係轉讓契，臨成交先簽

上面新聞話 佢唔係律師 但係代簽
即係唔係冒簽?

on9, 你唔識唔該唔好扮識啦

2 件事黎

Case 1 : 拎客錢

Case 2 : 唔係律師但簽d 律師先可以簽既野

律師樓個Client account 係用來代客收款同支款，幾百個人既錢入Q曬入去，拎錢就由律師簽名authorise, 你同我講要對客簽名？

唔知你做乜9，不過你就真係唔好唔識扮識

柒

有可能得，月薪百萬+另外有抵押品，樓/鋪/商廈？缺一不可

其實你識唔識，正係係到9up，我都幾肯定所有大行WMD係咁玩，不過你呢啲傻仔算把

我講緊銀行

點解要有律師樓呢個中介角色存在

從事人臉識別生意的科技人譚先生亦是今次事件的受害者。他續指，因為社運及疫情影響，其生意大幅倒退，故即使首置物業未過三年鬆綁期，亦唯有支付SSD辣稅求售套現還債。..........作為業主原想賣樓還債，現時被律師會接管，無法完成賣樓交易，對其生計及還債計劃有重大影響。

仲有幾百個client 又點，銀行都係張所client money 放係一個omnibus account ，你唔係以為每一個客有一個account 呀麻傻仔

有冇內文？

姐係個程序既效果都係最多防到交員仔走佬
如果係個律師夾帶私逃

幫手搞聖誕聯歡

如果業主賣樓用黃馮
收咗大訂
咁係咪轉過個律師
成交咗就慢慢等大訂解凍？

係，我由頭都尾都想知個所謂client account可唔可以防止個律師拎錢走佬

係，賣家影響無咁大，但換樓/轉按就死得

今時今日去銀行開戶口好麻煩, 重要未必比你開
開個戶口重要快極個幾兩個鍾, 如果每次買賣樓都開個新既聯名戶口, 我諗要銀行開多十倍分行都攪唔掂

其實你知唔知client account點運作?

如果信左柒婆夾硬做高成數按揭買，真係跳樓都唔掂

表裏不一 好似話虧空左成千萬

其實律師會要講清楚d依家有有證據虧空左幾多錢

唉我放棄，連登太多人才，你講我聽點運作。

但係普通銀行由 client onboarding 到client money processing 都係咁做

你發梗夢就柒埋一二邊啦

成交日銀行先即日過去律師樓
不過都危險

柒頭柒左就認啦

咁你肯講點運作未死傻仔

啲retail仔做樓按識西bridging loan咩 你估大corp rm咩

算啦，話完人柒又無貨交既人可以block

好似結婚咁
姐係大家唔信你真係結 要搵個唔識既人睇住你結

睇契都要律師

咁大件事冇咩人講

其實如果你有收入，銀行會畀你繼續供
因為如果你破產嘅話佢有機會渣都無
好似當年負資產銀行都唔會即刻call loan

從事人臉識別生意

抵撚死啦

咁又係 咁大疊你點識睇 唔睇有問題你又on9

屌錯人啊, 柒頭
銀行認authorized signatory(正常係partner)就放錢
有冇個客授權依d銀行緊係唔理, 依d 係law soc跟solicitors accounts rules管架
拎term撻人拎個啱既先好撻啦

估唔到以前澳門大陸發生既野 香港今日都開始有

其實耐唔耐就一單

無人睇契同睇正式合約點撚識呀 幾千蚊搞得掂緊係唔會自己搞啦屌

破壞社會安寧

依家係負到盡既資產，銀行一定即call
唯一就係ploan收高息借四球比佢

運氣好重要........

你兩個語氣咁似，sorry 囉
兩點第一我一開始咪講銀行lor。onboarding 個下咪講個客拎簽名，即係authorised signatory,咁咪係個客受權囉

第二我從來都冇講過我知律師樓點玩，比個例子出黎研究下。我又頭到尾都問緊件事點發生好冇？

以為黃溤市佔第一肯定穩陣，揾呢間律師樓做買樓既真係燒炭都唔掂

仆街文員仔真係害死人

何君堯哥哥又可以冇成本食政治本錢

Drawdown day咪成交日，通常早兩日比齊文件銀行，成交日中午/下午1–2點就比錢律師樓，5點前就送票去買家律師樓，乜而家變左咩？定間間做法唔同？

如果係啱啱過到壓測，p loan個rate應該還唔起，應該都係會即刻破產。如果個債仔無其他資產嘅話，個bargaining power係最大，因為佢地破產嘅機會最大，銀行好大機會連渣都無。呢個case全部本金都已經係sunk cost，所以抵押品cover到本金嘅幾多%其實無太大影響，除非債仔仲有其他資產，銀行就會call，逼佢地攞其他資產嚟還。

有人會早幾日比定律師樓
諗住穩陣d

細路都做緊銀行 都算中層 都唔知你up緊咩春
唔識唔好扮識先
岩岩買完樓 都係搵黃馮 好彩無事

跟本律師會呢樣野就好奇怪
唔通銀行員工偷錢 成個銀行所有戶口凍結哂慢慢查？

律師樓又扯到去銀行 點夠你地玩

真心求教
唔明白wor, 銀行個mortgage loan 唔係drawdown date 當天中午左右過比買家律師行。再由買家律師行送票比賣家律師行？銀行又點會早幾日落個loan ?利息都係由draw loan果日計架嘛。所以我唔明文中點樣hsbc 批左400萬loan比苦主，仲會成交日前過左數比黃馮？

同感

我8月成交

好classic 暗黑師爺會做既野
呃個客話幫佢寫支票抬頭， 然而寫自己名，再話張票入左account啦，得番個photocopy。
到drawdown日加大訂要比p soli
但大訂嘔唔翻岀黎 咪穿bowl囉
我估黃馮自己un左銀，不過要discharge上一份mortgage 驚動左銀行就gg了

信柒婆，唔驚

真係唔知律師會咩心態

有時假期前後成交
又或者怕打風落雨交通塞路問題
客可以同律師講叫銀行早d 放loan穩陣d
早幾日計息
通常銀行都肯

烏鴉咁， 我最鐘意聽d 物件由高空跌落黎既聲音

由上樓變跳樓

咁應該間間做法唔同，我果間叫我早一日drawdown

有時我覺得呢班以為政治唔關自己事既豬係好撚抵死
就係佢地咩都唔理, 先搞到依家個社會咁

Ifc 派籌

咁撚大鑊！
真係跳樓都唔掂

呢單野可以話喺2020香港最轟動大事之一。

買過樓或想買樓都應該要留意。

睇死政府得唔得閑攪，隨時成為金融危機

炒燶嘢就真攬炒

何君堯執業律師 好期待

但就好似無乜人知呢單野咁，係得蘋果有報導，東方輕輕帶過
我見苦主gp 都話唔多人和應，如果啲買家無為意到，到收樓前一星期aa先講返單野實嚇撚死

班仆街最叻咩？ 維穩law
除咗蘋果所以媒體都收編囇

其實單嘢都好大獲
間嘢多人用
買家被人2邊夾跳樓都唔掂

點解唔可以係一間律師樓 直接約晒買方賣方同雙方銀行直接當面交易？

對家係唔係可以坐定定等撻訂

每邊都有自己用開嘅律師樓咁點就

賣家殺訂點解會係雙倍，賠雙倍通常係賣家取消交易賠比買家

因為驚律師樓係是但一邊嘅人
香港aa一個代表哂2邊其實係怪

另一方面，就算買家無用WF, 但賣家用WF, 都會攪到成交唔到。

死亡率好高

呢個情況係咪賣方要照交樓俾人，然後等舊錢有機會解凍？

有冇咩可以保障賣家？賣家可唔可以叫自己律師樓出咗本票俾自己先至入對家律師樓張本票？

喺。買家銀行收到契會經律師樓過數俾賣家，可能會暫存賣家WF, 到時買家一定要攞鎖匙。

如果呢個時候賣家喺同步換樓，隨時無錢上會。

記住，好多人想避ssd, 半年內換樓。所以好可能有呢d 個案，唔上唔落。

就算個賣家係開善堂，唔殺你訂，唔要你賠錢

銀行借左錢俾你，但層樓又唔係你，但樓照供都夠慘

同埋其實對家仲可唔可以賣個層樓都係一個問號❓

殺細贏大訂又賺一筆
賣家最大既新年禮物

賣家咁on9就咪撚賣樓

正常人都殺
尊重合約精神

打個比喻，係人都殺左訂先啦！

但買家有冇法律方法令間屋訂契？賣家賣唔到呢

問律師啦
怪就怪自己黑仔

支持殺訂

8月頭成左
果陣aa介紹o既正正係黃馮
好彩google左發現幾年前有單失職俾人告
最後用番屋企人十年前用過o既王潘，順順利利收左樓
諗番都有d心寒

佢既情況唯一可能是律師樓文員仔都CASH到準業主張按揭票
我覺得無可能囉 , 因為銀行都要睇住對家律師樓先俾CASH
個文員仔CASH自己個人戶口銀行邊會俾

但反而準業主擺在律師樓的訂金/尾數 , 如未過數對家律師樓, 而又被佢落格
就有損失的可能

無啦啦大細訂執70個 真係肥仔

巴打你執返身彩

求link

如果執完啲70萬，對家傾家蕩產會唔會搞鳩佢

香港人收皮啦
除左識投訴就乜都唔識
咁勇既話2019年已經變天

其實王潘都算多AA介紹同海鮮價

其實個制度係玩9市民定保障市民？

果陣師爺quote 6k (有按保+冇擔保人)，最後加埋d 雜費都2-3k，始終屋企人用過，但求穩陣算啦

到時都賣咗畀第個啦, 拍籮柚走咗啦, 你點搞佢呀, 啲新盤發展商都經常殺訂啦, 話知你係咪傾家蕩產

點解個制度要經律師行找尾數? 找唔到佢又唔駛上身

無仇報

係 只可以掛自己唔好彩
希望下次好彩d

鬼叫你窮要問銀行做按揭

如果係嘅話問銀行借4球攞去all in arkk
已經財自
化危為機

而家根本唔係講明佢CASH到邊個張票
而係 你作為準業主A
點解拎左既錢一定唔係你嗰筆?